{
    "question": "Sebutkan contoh perilaku yang mencerminkan rasa persatuan dan kesatuan dalam lingkungan keluarga, masyarakat, sekolah, dan negara. Masing-masing 2 contoh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "lingkungan keluarga =<br>1.membantu orang tua membersihkan rumah<br>2.menjaga kerukunan antar keluarga<br>Masyarakat = <br>1.ikut mengisi kemerdekaan<br>2.gotong royong mengikuti kerja bakti<br>Sekolah = <br>1. gotong royong membersihkan kelas dan sekolah<br>2.berprestasi dan mengikuti lomba peringatan kemerdekaan<br>negara = <br>1.menjadi warga negara yang baik<br>2.Berprestasi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-peran-kota-surabaya-dalam-mempertahankan-nkri-672",
            "question": "Bagaimana peran Kota surabaya dalam mempertahankan NKRI?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya perang 10 november rakyat surabaya habis habisan mempertahankan NKRI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-saja-dampak-negatif-dalam-pergaulan-2-sebutkan-cara-yan-664",
            "question": "1.\u00a0apa saja dampak negatif dalam pergaulan?    2. sebutkan cara yang dapat ditempuh untuk mengantisipasi dampak negatif globalisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dampak negatif pergaulan:<br>1.pikiran jadi berantakan<br>2.tidak fokus pada pelajaran<br>3.terkadang kurang peduli dengan lingkungan sekitar<br>4.sering berpergian keluar<br>5.lebih mementingkan diri sendiri<br>6.dapat dimanfaatkan oleh teman sekitar<br>\u00a0cara mengantisipasi dampak\u00a0negatif globalisasi:<br>1.Sosial media harus di saring lagi informasinya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-antara-pemuda-dan-irsoekarno-terjadi-ketegangan-968",
            "question": "Jelaskan mengapa antara pemuda dan Ir.Soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena adanya perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda. para pemuda ingin secepatnya proklamasi dilakukan karena khawatir akan ada negara asing yang datang ke Indonesia dan ingin merebut kekuasaan kembal. sementara golongan tua tidak ingin terburu2 karena ini merupakan masalah yang penuh dengan pertimbangan sehubungan dengan kemerdekaan Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-sastromidjojo-adalah-salah-satu-penggagas-konferensi-asia-afr-709",
            "question": "ali sastromidjojo adalah salah satu penggagas konferensi asia-afrika.saat itu ali sastroamidjojo menjabat sebagai?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai wakil Indonesia sekaligus sebagai ketua komite pada koferensi asia afrika",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-chauvinisme-719",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan chauvinisme?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pengetian Chauvinisme <strong>adalah sebuah bentuk dari paham yang dimana melakukan pengajaran terhadap sebuah rasa cinta, baik itu seperti sebuah loyalitas maupun sebuah bentuk dari kesetiaan yang diiberikan kepada sebuah tanah air dan juga bangsa yang dimana telah dilakukan secara berlebihan tanpa melkaukan sebuah bentuk pertimbangan dari pandangan yang dimiliki oleh orang lain sebagai sebuah bentuk alternatif.</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Paham Chauvinisme sendiri akan dapat disebut sebagai sebuah bentuk Sauvinisme yang ataupun sebuah Sovinisme. Dari paham itu sendiri juga tidak akan dilakukan perbolehan dari sebuah Indonesia yang dimana hal itu juga akan sebuah tantangan dengan Pancasila, yaitu sebuah sila ke-3 yaitu Persatuan Indonesia.<strong> \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0\nChauvinisme adalah .... https://brainly.co.id/tugas/6118555</p><p>-----------------------------\n</p><p><strong> \u00a0</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a012</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Agama</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 4 - Bersatu dalam Keragaman dan Demokrasi</strong></p><p><strong>Kode: \u00a012.14.4</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0Chauvinisme, Sovinisme, Cinta</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-dasar-hukum-pelaksanaan-demokrasi-pancasila-386",
            "question": "Sebutkan apa dasar hukum pelaksanaan demokrasi pancasila?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sila ke-4 Pancasila.<br>Pembukaan UUD 1945 alinea ke-4\u00a0\"....disusunlah Kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu UUD negara Indonesia yang terbentuk dalam suatu susunan negara Republik Indonesia yang berkedaulatan rakyat....\"<br>Pasal 1 ayat (2) UUD 1945\u00a0\"Kedaulatan berada ditangan rakyat dan dilaksanakan menurut UUD\"<br>Pasal 2 ayat (1) UUD 1945\u00a0\"MPR terdiri atas anggota DPR dan anggota DPD yang dipilih melalui pemilu dan diatur lebih lanjut dengan Undang-undang.\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-upaya-pemerintahan-terhadap-globalisasi-pasar-bebas-adalah-454",
            "question": "Contoh upaya pemerintahan terhadap globalisasi pasar bebas adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan memastikan barang-barang yang dijual \u00a0berkualiats baik dan terjamin<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.    Memberikan pendidikan kepada masyarakat untuk lebih mencintai produk  <br> dalam negeri dengan terus meningkatkan mutu produk-produk dalam negeri agar  <br> lebih berkualitas. Misalnya dengan menggiatkan program Aku Cinta Produk  <br> Indonesia (ACI ). <br> 2.   Melakukan negosiasi ulang kesepakatan perdagangan bebas itu atau  <br> minimal menundanya, terutama untuk sektor-sektor yang belum siap. <br> 3.    Melakukan seleksi produk untuk melindungi industri nasional. <br> 4.   Mencabut pungutan retribusi yang memberatkan dunia usaha di daerah,  <br> agar industri lokal menjadi lebih kompetitif. <br> 5.   Pengetatan pemeriksaan barang masuk di pelabuhan harus dilakukan juga,  <br> karena negara lain juga melakukan hal yang sama. <br> 6.    Memberikan kemudahan dalam bentuk pendanaan, dengan cara kredit  <br> usaha dengan bunga yang rendah. <br> 7.    Mengaktifkan rambu-rambu nontarif, seperti pemberlakuan Standar  <br> Nasional Indonesia (SNI), ketentuan label, dan sejumlah peraturan lainnya  <br> terkait dengan pengamanan pasar dalam negeri.[9] <br>  8.  Memperbaiki berbagai kebijakan ekonomi untuk menghadapi perdagangan  <br> bebas.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-faktor-penyebab-terjadinya-pelanggaran-ham-163",
            "question": "Sebutkan 2 faktor penyebab terjadinya pelanggaran HAM!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.tindakan kekerasan<br>2.pelecehan sesual<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktor2 yang menyebabkan adanya pelanggaran HAM antara lain : <br>\n- tidak menghormati atau menghargai Hak-hak orang lain <br>\n- belum sadar bahwa kebebasan adalah milik semua orang bukan milik golongan <br>\n- tidak mengerti arti kebersamaan (sosio) dan arti ketentraman/ kenyamanan <br>\n- tidak mau mengeluarkan rasa toleransi/ saling pengertian <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-perilaku-yang-mencerminkan-rasa-persatuan-dan-kes-440",
            "question": "Sebutkan contoh perilaku yang mencerminkan rasa persatuan dan    kesatuan dalam lingkungan keluarga, masyarakat, sekolah, dan negara. \r\n Masing-masing 2 contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam keluarga : \u00a0selalu membantu sesama anggota keluarga,\u00a0<br><br>dalam masyarakat : selalu bergotong royong, menghormati tetangga yang lebih tua<br>dalam sekolah :\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saling membantu sesama saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-tuntunan-yang-dicetuskan-pada-konferensi-asia-afrika-a-146",
            "question": "Salah satu tuntunan yang dicetuskan pada konferensi asia afrika adalah?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memajukan kerja sama bangsa-bangsa Asia Afrika di bidang sosial, ekonomi, dan kebudayaan;\nmenuntut kemerdekaan bagi Aljazair, Tunisia, dan Maroko;\nmendukung tuntutan Indonesia atas Irian Barat dan tuntutan Yaman atas Aden;\nmenentang diskriminasi ras dan kolonialisme dalam segala bentuk;\naktif mengusahakan perdamaian dunia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}